今天起，鉛水管正式從台北市消失

今天起，鉛水管正式從台北市消失。
鉛水管問題在2015年被揭露後，原先的計畫要花10年更換，但這顯然不合民眾期望。在謝維洲議員的提案監督下，台北市自來水事業處重訂計畫，在3年內斥資20億元，加速汰換台北市內1.7萬戶鉛管。
結果不到2年時間，比預定的期限早15個月，台北市鉛水管已全數汰換完成，這都要歸功北水處員工的努力，以及區長、里長的居間協調，很多位在防火巷內的鉛管，施工困難，連要溝通施工都很困難，但最後都能一一克服。
這種看不見的改變，人民無感，對選票沒有幫助，但政治應該落實在每天的生活之中，該做的還是要做。感謝同仁們面對問題、解決問題，這個幾十年的問題終於解決了，市民朋友從今天起，再也不用擔心喝到鉛水。

香港：鉛水有益

焗腸：可以延年益壽

Google下都知”鉛水喉”係術語,正試名稱叫”鍍鋅鐵喉”...
含鉛嘅物料係好早就知對人體有害,而呢個禍害仲係會影響下一代，老早就blacklisted左。
台北人都係最緊要賺錢，你死你事？
如果真係咁無知，結論真係來生不做亜洲人

香港都少鉛管架

但係接駁位同焊接出事呀嘛

係態度問題 , 人地唔會話延年益壽跟住唔做野

依啲 post 唔會有連登仔推架啦

因為佢地從來唔會面對

唔通同你講成個組件啲喉本身有問題，然候成棟拆左佢咩

銅喉燒接駁位個陣落個物料含鉛先有鉛水
唔係鉛水喉事